# Open Data du CépiDc
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

Les données issues de la déclaration et la codification des causes de décès sont collectées de manière officielle et régulière en France depuis 1968.

Vous pouvez accéder aux données concernant les causes médicales de décès en France via l'outil géré par le CépiDc. L'outil recense les données depuis l’année 1980.

L’accès aux principales séries statistiques de mortalité et la possibilité de les manipuler sous forme de tableaux graphiques et cartes est gratuit.

## Lien d'accès
Pour accéder aux données en libre accès (Open data) sur les causes médicales de décès : [Cliquez ici](https://www.cepidc.inserm.fr/causes-medicales-de-deces/interroger-les-donnees-de-mortalite). L'application de requêtage Open Data est disponible via ce [lien](https://opendata-cepidc.inserm.fr/).

::: tip Open data mortalité Covid-19
Le CépiDc publie les statistiques de mortalité par Covid-19 en France sur un [site dédié](https://opendata.idf.inserm.fr/cepidc/covid-19/).
:::
